救中小企業 中國展開打擊大型企業拖欠帳款行動 | 聯合新聞網	
2023-11-29	
https://udn.com/news/story/7333/7607610	
中國市場監督管理總局近日展開「打擊大型企業拖欠中小企業帳款」專案行動，將持續至12月10日。3年疫情折騰下，中國許多中小企業因被政府部門與大型企業拖欠帳款而奄奄一息。財聯社今晚報導，中國市場監管總局將組織各地市場監管部門以「雙隨機、一公開」的方式對大型企業進行抽查，「摸底數、出重拳、抓大案、嚴查處」，重點檢查其年度報告公示訊息中逾期尚未支付合約情況是否真實準確。據報導，對於未按規定公示或隱瞞真實情況、弄虛作假的大型企業，中國市場監管總局將依法列入「經營異常名錄」，並透過「國家企業信用訊息公示系統」向社會公示。中國市場監管總局稱，下一步，將繼續加大對大型企業逾期尚未支付合約情況的打擊力度，深入推進經營主體信用體系建設，增強經營主體發展信心，助推經濟社會高品質發展。據每日經濟新聞，在此之前，中國國務院國資委10月10日召開中央企業經濟運行情況通報會。會議要求，央企要扎實展開清欠行動，帶頭償還拖欠其他企業帳款，嚴防農民工工資拖欠問題。此前，9月20日召開的中國國務院常務會議審議通過「清理拖欠企業帳款專項行動方案」，要求省級政府要對本地區清欠工作負總責，抓緊解決政府拖欠企業帳款問題，解開企業之間相互拖欠的「連環套」，要求央企、國企帶頭償還。報導引述中國工信部中小企業發展促進中心信息諮詢處長宋烜懿表示，當前中小企業因欠款問題面臨的資金周轉壓力較大，對於新項目投資、創新研發投入等會造成一定制約。解決拖欠帳款的問題有利於緩解中小民營企業資金壓力，從而提振企業發展信心，增強企業投資和擴大再生產的動力。北京師範大學一帶一路學院研究員萬喆指出，在債務清償過程中，被拖欠企業尤其是民企往往會遇到各種各樣的問題。一些央企、國企也存在「店大欺客」的情況，比如先貨後款、以各種各樣的手段來拖延清償時間等。